\documentclass[twocolumn]{article}
\linespread{1.3}
\usepackage{listings}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{{Sistema simulador de memoria distribuida}}
\author{
	Esteban Artavia\\ Kevin Alp\'izar
}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Descripci\'on}
El programa hace una simulaci\'on de un sistema de memoria distribuida, utilizando solo el n\'umero de versi\'on de cada p\'agina envés de 
datos verdaderos.
\subsection{Implementaci\'on}
\subsubsection{Servidor}
Tiene un hilo para cada cliente conectado, en el que lee requests por una p\'agina y responde con la direcci\'on de ip del due\~no actual. 
Bloquea un lock correspondiente al n\'umero de p\'agina desde que recibe el request hasta que recibe confirmaci\'on por parte del cliente. 
\subsubsection{Cliente}
Entre cada par de clientes puede haber dos sockets: uno en el que manda requests y otro en el que las recibe.\\
\textbf{Generaci\'on de requests}: Un hilo genera eventos de lectura o escritura en un intervalo dependiendo de los par\'ametros.\\
\textbf{Recepci\'on de requests}: Existe un hilo para cada socket, al recibir un request de lectura responde con la versi\'on de p\'agina.
Al recibir un request de escritura notifica a todos los lectores de la actualizaci\'on, envi\'ia la p\'agina y la borra.
\textbf{Ejecuci\'on de requests}: Si la p\'agina est\'a en memoria, se hace la acci\'on sin conectarse a nada. Cuando no se tiene, se siguen
los pasos:
\begin{itemize}
\item Se env\'ia el request al servidor, y se recibe el IP del due\~no.
\item Si el IP es 0, la p\'agina no existe y se crea. Si es diferente de 0, se busca un socket conectado al IP en un \'arbol, si no existe,
se crea el socket y se inserta al \'arbol.
\item Se env\'ia el request al due\~no, y se recibe la versi\'on de p\'agina.
\item Se env\'ia una confirmaci\'on al servidor, para que desbloquee la p\'agina.
\end{itemize}

\section{Funcionalidades faltantes}
Falt\'o implementar el apagado del sistema, el cual tiene 2 partes:
\subsection{Mostrar el estado de las p\'aginas}
Esto se puede implementar con un ciclo y copiando el c\'odigo de lectura del cliente.
\subsection{Matar los clientes el momento que se cierra el servidor}
La soluci\'on que requiere menos modificaci\'on al c\'odigo es: Cuando el cliente recibe una nueva conexi\'on, lee un valor del nuevo socket,
el cual dice si la conecc\'on es normal o especial (de servidor). En caso de ser especial, se crea un hilo que lee del socket, apenas lee 
algo, debe matar el proceso. El servidor s\'olo debe crear conexiones especiales y escribirles cualquier valor cuando desea matar los clientes.

\section{Posibles cambios}
En el estado actual del sistema, no hay completa sincronizaci\'on, ya que alguien podr\'ia cambiar una p\'agina y mandar la notificaci\'on a 
todos los lectores, en este momento, alg\'un nodo puede realizar una lectura antes de recibir la notificaci\'on, leyendo un valor viejo. La 
soluci\'on a este problema ser\'ia trivial de implementar: siempre obtener un lock en el servidor antes de cada lectura o escritura, aunque la 
p\'agina ya se tenga en memoria, lo cual se puede implementar cambiando unas 10 l\'ineas de c\'odigo, pero, en un sistema real, reducir\'ia mucho 
el desempe\~no.


\end{document}
